# Олимпиада по программированию 2020

## Инструкция по запуску

1. Для выполнения скрипта необходим интерпретатор языка Python. Скачать его 
можно на [официальном сайте](https://www.python.org/). Далее рекомендуется [создать виртуальное
окружение (venv)](https://docs.python.org/3/library/venv.html) чтобы изолировать интерпретатор 
проекта от системного интерпретатора Python и активировать его.

2. Далее следуюет установить необходимые библиотеки, которые перечислены в файле requirement.txt, командой
`pip install -r requirements.txt`.

3. Можно переходить к запуску скрипта. Скрипт принимает один аргумент командой строки — путь к 
видеофайлу для обработки. Например, запуск скрипта может выглядеть следующим образом: 
`python3 infection_balls.py sample-2.mp4`.

4. В консоль будет выводиться прогресс выполнения скрипта. После выполнения в директории, с которой был
запущен скрипт, будет создано 2 файла:
    - `<filename>_processed.mp4` — обработанный видеофайл, в котором подписаны распознанные шары
    - `results_<filename>.txt` — текстовый файл с результом распознавания
    
Файлы `results_*.txt` содержат следующие поля:

- `Total balls count` — общее количество распознанных шаров
- `Red ball detected` — `{yes; no}`, был ли распознан красный шар, и какой ему предписан номер в результирующем
видео
- `Infected balls` — количество инфицированных шаров и их номера в результирующем видео